Modules/TypeSystem/omegagroupoids.v
@@ -1,9 +1,6 @@
-(* -*- coq-prog-name: "coqtop"; -*- *)
-(* From mathcomp Require Import ssreflect ssrfun ssrbool eqtype ssrnat seq. *)
 Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
 
-Require Import Coq.Logic.JMeq.
-From Modules Require Import libhomot untypeduippackrl buildrlhp lib brunerietype.
+From Modules Require Import libhomot   lib gensyntax brunerietype gtypeext.
 Require Import Coq.Logic.JMeq.
 Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
 
@@ -11,162 +8,155 @@ Set Implicit Arguments.
 Unset Strict Implicit.
 Unset Printing Implicit Defensive.
 
-CoInductive GType :=
-  Gtyp { ob :> Type ;
-         hom :> ob -> ob -> GType }.
 
-CoFixpoint G_of_T (T : Type) : GType.
-  unshelve econstructor.
-  - exact:T.
-  - move => a b.
-    apply:G_of_T.
-    exact: (a =h b).
-Defined.
-(* Notation "∣ X ∣" := (ob X). *)
+Local Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)).
 
-Class Decl :=
-  { dC : forall Γ, WC Γ -> Type;
-    dTy : forall Γ A (wΓ : WC Γ)(wA: Γ ⊢ A), dC wΓ -> GType ;
-    dTm : forall Γ A t (wΓ : WC Γ)(wt : Γ ⊢ t : A)(wA: Γ ⊢ A)(γ : dC wΓ) ,
-            dTy wA γ;
-    dS : forall Γ Δ σ (wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ) (γ : dC wΓ),
-            dC wΔ
-  }.
+Local Notation "x:⋆" := astar : context_scope.
+Local Notation " Gamma , # : B , # → u " := (ext Gamma B u) (at level 68, B at level 58)  : context_scope.
+
+Local Notation "⋆" := star : Ty_scope.
+Local Notation "x →⟨ B ⟩ y" := (ar B x y)  (at level 68, B at level 58) : Ty_scope.
+
+Local Notation "❪ t ❫" := (to_star t)   : subst_scope.
+Local Notation " Gamma ,S a  , f" := (to_ext Gamma a f) (at level 68, a at level 58)  : subst_scope.
 
 
-Section TypeDecl.
-  Variable (T: Type).
-  Variable (fibT: Fib T).
-(* TODO  déplacer ces lemmas dans untyp et les utiliser dans la def de sem* *)
-  Definition typDecl   : Decl.
- unshelve econstructor.
- - move => Γ wΓ.
-   apply:C_TY.
-   apply:fC_C.
-   apply: (semC fibT wΓ).
- - move => Γ A wΓ wA γ.
-   apply:G_of_T.
-   apply:T_TY.
-   + apply:fT_T.
-     apply: (semT fibT wΓ wA).
-   + simpl.
-     simpl in γ.
-     apply:transport γ.
-     apply:eqf_CC_TC.
-     
- - move => Γ A t wΓ wt wA /= γ.
-   move/semt:(wt).
-   move/(_ _ fibT wΓ wA) => st.
-   apply:t_t.
-   move/ft_t:(st).
-   (* set sT := semT _ _ _. *)
-   (* move =>[:eqT]. *)
-   apply:transport2.
-   + apply:eqf_tC_TC.
-   + apply:eqf_tT_TT.
- - move => Γ Δ σ wσ wΓ wΔ /= γ.
-   apply:S; last by exact:γ.
-   set sσ := (semS fibT wΓ wΔ wσ).
-   apply:(transport2 _ _ (fS_S sσ)).
-   + apply:eqf_SC1_CC.
-   + apply:JMeq_from_eq.
-     apply:eqf_SC2_CC.
-Defined.
+(* Local Notation " Gamma , # : B , # → u " := (ext Gamma B u) (at level 68, B at level 58)  : context_scope. *)
+(* Local Notation "{{ x : A  &&& [ [  ] :: P ] && Q }}" *)
+(* TODO : utiliser sigT2 au lieu de extΣ *)
+Local Notation "{{ x : A  , # :  P  , # → Q }}"
+  :=
+    (@extΣ_G A (fun x => P) (fun  x => Q))
+      (at level 68, x at level 58, A at level 58, P at level 58) : ext_scope.
+(* (* (at level 68, x at level 99,  P at level 58). *) *)
+(*   (* := (@extΣ_G A (fun x => P) (fun  x => Q)) (at level 68, x at level 99, y at level 99, P at level 58). *) *)
+Delimit Scope ext_scope with ext.
+Open Scope ext_scope.
+(* Goal (forall A P Q, @extΣ_G A P Q = A). *)
+(* Goal ( forall (A : Type) (P : A -> GType) (Q : forall γ : A, P γ), {{x : A , # : P x , # → Q x}}%ext = @extΣ_G A P Q ). *)
+(*   reflexivity. *)
+(* Check (forall (A : Type) (P : A -> GType) (Q : forall γ : A, P γ), {x : A & P x & Q x} = A). *)
 
-End TypeDecl.
+(* Check (forall (A : Type) (P : A -> GType) (Q : forall γ : A, P γ), {x : A & P x & Q x} = A). *)
+(* Check (forall A P Q, @extΣ_G A P Q = A). *)
+(* Check (fun (A : Type) (P : A -> GType) (Q : forall γ : A, ob (P γ)) => {{ x : A &&& [ [ y ] ::   P x ]  && Q x y }}). *)
+(* Check (forall (A : Type) (P : A -> GType) (Q : forall γ : A, P γ), {{ x : A &&& [ [ y ] ::   P x ]  && Q x y }} = A). *)
+(* Check (forall A P Q, { x : A &&& y : (P x) &&&& Q x y } = A). *)
+
+(* Delimit Scope ext_scope with ext. *)
+Delimit Scope context_scope with C.
+Delimit Scope star_scope with T.
+Delimit Scope subst_scope with S.
+(* Check (forall σ a f, to_ext σ a f = σ). *)
+(* Check (forall σ a f, σ ,S a , f = σ). *)
 
 
-Notation "⟦ X ⟧C" := (dC X).
-Notation "⟦ X ⟧T" := (dTy X).
-Notation "⟦ X ⟧t" := (dTm X).
-Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)).
-Notation "⟦ X ⟧S" := (dS X).
+Local Open Scope context_scope.
+Local Open Scope Ty_scope.
+Local Open Scope subst_scope.
 
-(* Record isGType (d : Decl) := *)
 
-(* inspiré de nuo et thorsten *)
+(* sigT2 *)
+(* Reserved Notation "{ x : A  & P  & Q }" (at level 0, x at level 99). *)
+(* Local Notation "{ 'Σ' x : A 'Σ' y : Q , R }" := (@extΣ_G A (fun x => Q) (fun x y => R)). *)
 
-(* Notation "x ..1" := (projT1 x) (at level 2). *)
-(* Notation "x ..2" := (projT2 x) (at level 2). *)
-(* Notation "x ,Σ y" := (existT _ x y)  (at level 70). *)
-(* Notation "x ≅ y" := (JMeq  x  y) (at level 70, y at next level, no associativity). *)
-
-Definition extΣ (Γ : Type) (A : Γ -> Type) (B : forall γ (a : A γ), Type) :=
-  { δ : { γ : Γ & A γ} & B (δ..1) δ..2}.
-
-Definition extΣ_G (Γ : Type) (A : Γ -> GType) (u : forall γ, A γ) :=
-  { δ : { γ : Γ & A γ} & hom δ..2 (u δ..1) }.
+(* TODO : factoriser avec isOmegaCategory *)
+(* TODO : imposer l'existence d'un ⟦coh⟧ dans un contexte, comme dans Thorsten et Nuo,
+et imposer que ⟦ coh [σ] ⟧ = ⟦ coh ⟧ ∘ ⟦σ⟧, ce qui permet d'éliminer sb_dTm *)
 
 Record isOmegaGroupoid (G : GType) (d : Decl) :=
   {
-    dC_astar : ⟦ w_astar ⟧C = G    ;
-    dC_ext : forall Γ A u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A),
+    dC_astar : ⟦ (w_astar :  x:⋆ ⊢) ⟧C = G    ;
+    dC_ext : forall Γ A u (wΓ : Γ ⊢) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A),
         (* TODO: définir un type inductif particulier pour cette extension *)
-        ⟦ w_ext wΓ wA wu ⟧C = @extΣ_G ⟦ wΓ ⟧C ⟦ wA ⟧T (⟦ wu ⟧t wA);
-        (* { δ : { γ : ⟦ wΓ ⟧C & ⟦ wA ⟧T γ} & hom (δ..2) (⟦ wu ⟧t wA δ..1)}; *)
-    dT_star : forall Γ (wΓ : WC Γ)(γ : dC wΓ), ⟦ w_star wΓ ⟧T γ = G;
-    dT_ar : forall Γ A t u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wt : Γ ⊢ t : A)(wu : Γ ⊢ u : A)
-        (γ : dC wΓ),
-        ⟦ w_ar  wA wt wu ⟧T γ = hom (⟦ wt ⟧t wA γ)(⟦ wu ⟧t wA γ);
+        ⟦ w_ext wΓ wA wu :  Γ , # : A , # → u ⊢ ⟧C =
+        {{ γ : ⟦ wΓ ⟧C ,  # : ⟦ wA ⟧T γ , # → ⟦ wu ⟧t wA γ }} ;
+        (* @extΣ_G ⟦ wΓ ⟧C ⟦ wA ⟧T (⟦ wu ⟧t wA); *)
+    dT_star : forall Γ (wΓ : Γ ⊢)(γ : ⟦ wΓ ⟧C), ⟦ w_star wΓ : Γ ⊢ ⋆ ⟧T γ = G;
+    dT_ar : forall Γ A t u (wΓ : Γ ⊢) (wA : Γ ⊢ A) (wt : Γ ⊢ t : A)(wu : Γ ⊢ u : A)
+        (γ : ⟦ wΓ ⟧C),
+        ⟦ w_ar  wA wt wu : Γ ⊢ t →⟨ A ⟩ u   ⟧T γ = hom (⟦ wt ⟧t wA γ)(⟦ wu ⟧t wA γ);
 
     (* inutile car déjà compris dans la syntaxe non ? *)
     (*
-    sb_dT : forall Γ Δ σ A (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
+    sb_dT : forall Γ Δ σ A (wΓ : Γ ⊢)(wΔ : Δ ⊢)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
               (γ : dC wΓ),
         ⟦ WTy_sb wΓ wΔ wσ wA ⟧T γ = ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
     (* inutile car déjà compris dans la syntaxe non ? *)
-    sb_dS : forall Γ Δ E σ δ  (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wE : WC E)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wδ: Δ ⊢ δ ⇒ E)
+    sb_dS : forall Γ Δ E σ δ  (wΓ : Γ ⊢)(wΔ : Δ ⊢)(wE : E ⊢)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wδ: Δ ⊢ δ ⇒ E)
               (γ : dC wΓ),
         ⟦ WS_sb wΓ wΔ wσ wδ ⟧S wΓ wE γ = ⟦ wδ ⟧S _ wE (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
 *)
     (* inutile car déjà compris dans la syntaxe non ? il suffit de l'imposer pour coh en fait *)
-    sb_dTm : forall Γ Δ σ A t (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
+    sb_dTm : forall Γ Δ σ A t (wΓ : Γ ⊢)(wΔ : Δ ⊢)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
                (wt : Δ ⊢ t : A)
-              (γ : dC wΓ),
-        ⟦ Wtm_sb wΓ wΔ wσ wt ⟧t (WTy_sb wΓ wΔ wσ wA ) γ
+              (γ : ⟦ wΓ ⟧C),
+        ⟦ Wtm_sb wΓ wΔ wσ wt : Γ ⊢ t.[σ]t : A.[σ]T ⟧t
+                                        (WTy_sb wΓ wΔ wσ wA : Γ ⊢ A.[σ]T) γ
         ≅ ⟦ wt ⟧t wA (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
 
-    dTm_vstar : forall (γ : ⟦ w_astar ⟧C), ⟦ w_vstar ⟧V (w_star w_astar) γ ≅ γ;
-    dTm_v1 : forall Γ A u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
-               (wAe : ext Γ A u ⊢ wkT A)
-               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu ⟧C)
+    dTm_vstar : forall (γ : ⟦ w_astar : x:⋆ ⊢  ⟧C),
+        ⟦ w_vstar : x:⋆ ⊢_v vstar : ⋆ ⟧V (w_star w_astar : x:⋆ ⊢ ⋆) γ ≅ γ;
+    dTm_v1 : forall Γ A u (wΓ : Γ ⊢) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
+               (wAe : Γ , # : A , # → u ⊢ wkT A)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu : Γ , # : A , # → u ⊢ ⟧C)
                (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2)
                (sf : hom sa (⟦ wu ⟧t wA γ2)),
-        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : extΣ_G  _) ->
-        ⟦ w_v1 wu ⟧V wAe γ ≅ sa;
-    dTm_v0 : forall Γ A u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
-               (wAe : ext Γ A u ⊢ wkT A)(wue : ext Γ A u ⊢ wkt u : wkT A)
-               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu ⟧C)
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) :
+               {{ x : ⟦ wΓ⟧C , # : ⟦ wA ⟧T x , # → (⟦ wu ⟧t wA x) }})
+               (* @extΣ_G ⟦wΓ⟧C ⟦wA⟧T (⟦wu⟧t wA)) *)
+               (* { y : ⟦ wΓ⟧C & ⟦wA⟧T y & (⟦ wu ⟧t wA y) }) *)
+        ->
+
+        ⟦ w_v1 wu : Γ , # : A , # → u ⊢_v v1 : _⟧V wAe γ ≅ sa;
+    dTm_v0 : forall Γ A u (wΓ : Γ ⊢) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
+               (wAe : Γ , # : A , # → u ⊢ wkT A)
+               (wue : Γ , # : A , # → u ⊢ wkt u : wkT A)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu : Γ , # : A , # → u ⊢  ⟧C)
                (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2)
                (sf : hom sa (⟦ wu ⟧t wA γ2)),
-        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : extΣ_G  _) ->
-        ⟦ w_v0 wu ⟧V (w_ar wAe (w_va (w_v1 wu)) wue) γ ≅ sf;
-    dTm_vwk : forall Γ A u B x (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : 
+               {{ x : ⟦ wΓ⟧C , # : ⟦ wA ⟧T x , # → (⟦ wu ⟧t wA x) }})
+          
+          ->
+        ⟦ w_v0 wu : Γ , # : A , # → u ⊢_v v0 : _ ⟧V
+                   (w_ar wAe (w_va (w_v1 wu)) wue :
+                         Γ , # : A , # → u ⊢ (va v1) →⟨ wkT A ⟩ (wkt u) 
+                     )
+                   γ ≅ sf;
+    dTm_vwk : forall Γ A u B x (wΓ : Γ ⊢) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
                 (wB : Γ ⊢ B)
-                (wBe : ext Γ A u ⊢ wkT B)
-                (wx : WVar Γ B x)
-               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu ⟧C)
+                (wBe : Γ , # : A , # → u ⊢ wkT B)
+                (wx : Γ ⊢_v x :  B )
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu : Γ , # : A , # → u ⊢  ⟧C)
                (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2)
                (sf : hom sa (⟦ wu ⟧t wA γ2)),
-        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : extΣ_G  _) ->
-        ⟦ w_vwk wx wu ⟧V wBe γ ≅ ⟦ wx ⟧V wB γ2;
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) :
+               {{ x : ⟦ wΓ⟧C , # : ⟦ wA ⟧T x , # → (⟦ wu ⟧t wA x) }})
 
-    dS_to_star : forall Γ t (wΓ : WC Γ) (wt : Γ ⊢ t : star) (γ : ⟦ wΓ ⟧C),
-                   ⟦ w_to_star wt ⟧S _ w_astar γ ≅ ⟦ wt ⟧t (w_star wΓ) γ;
+          ->
+        ⟦ w_vwk wx wu : Γ , # : A , # → u ⊢_v vwk x : wkT B ⟧V wBe γ ≅ ⟦ wx ⟧V wB γ2;
 
-    dS_to_ext :forall Δ Γ A u σ a f (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
+    dS_to_star : forall Γ t (wΓ : Γ ⊢) (wt : Γ ⊢ t : star) (γ : ⟦ wΓ ⟧C),
+        ⟦ w_to_star wt : Γ ⊢ ❪ t ❫ ⇒ x:⋆  ⟧S _ (w_astar : x:⋆ ⊢) γ
+                                           ≅ ⟦ wt ⟧t (w_star wΓ : Γ ⊢ ⋆) γ;
+
+    dS_to_ext :forall Δ Γ A u σ a f (wΓ : Γ ⊢) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢ u : A)
                  (wAσ : Δ ⊢ A.[σ]T) (wuσ : Δ ⊢ u.[σ]t : A.[σ]T)
-                 (wΔ : WC Δ) (wσ  : Δ ⊢ σ ⇒ Γ)
+                 (wΔ : Δ ⊢) (wσ  : Δ ⊢ σ ⇒ Γ)
                  (wa : Δ ⊢ a : A.[σ]T)
-                 (wf : Δ ⊢ f.[σ]t : ar A.[σ]T a u.[σ]t)
+                 (* (wf : Δ ⊢ f.[σ]t : (a →⟨ A.[σ]T ⟩ u.[σ]t)) *)
+                 (wf : Δ ⊢ f : (a →⟨ A.[σ]T ⟩ u.[σ]t))
                  (γ : ⟦ wΔ ⟧C)
                  (sa : ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ))
                  (suσ : forall γ, ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ))
                  (sf : hom sa _)
+                 (* TODO réfléchir : cette définition est potentiellement fausse *)
       , sa ≅ ⟦ wa ⟧t wAσ γ ->
         suσ γ ≅ ⟦ wu ⟧t wA (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ) ->
-        sf ≅ ⟦ wf ⟧t (w_ar  wAσ wa wuσ) γ ->
-        ⟦ w_to_ext wσ wA wu wa wf ⟧S wΔ (w_ext wΓ wA wu) γ ≅
+        sf ≅ ⟦ wf ⟧t (w_ar  wAσ wa wuσ : Δ ⊢ a →⟨ A.[σ]T ⟩ u.[σ]t ) γ ->
+        ⟦ w_to_ext wσ wA wu wa wf : Δ ⊢ (σ ,S a , f) ⇒ (Γ , # : A , # → u) ⟧S wΔ
+                                   (w_ext wΓ wA wu : Γ , # : A , # → u ⊢) γ ≅
                                    (* (( *)
                                        ((((⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ,Σ sa) : sigT ⟦ wA ⟧T) 
                                         ,Σ sf) : 
@@ -175,450 +165,11 @@ Record isOmegaGroupoid (G : GType) (d : Decl) :=
                                 
     }.
 
-(*
-    
 
 
--- needed
+(* Lemma   sb_dT (G: GType) (d  : decl)   Γ Δ σ A (wΓ : Γ ⊢)(wΔ : Δ ⊢)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A) *)
+(*               (γ : dC wΓ) : *)
+(*         ⟦ WTy_sb wΓ wΔ wσ wA ⟧T γ = ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ); *)
 
--- définitionnel
-    ⟦_⟧S-β1  : ∀{Γ}{γ : ⟦ Γ ⟧C} 
-             → ⟦ • ⟧S γ ≡ coerce ⟦_⟧C-β1 tt
 
-    ⟦_⟧S-β2  : ∀{Γ Δ}{A : Ty Δ}{δ : Γ ⇒ Δ}{γ : ⟦ Γ ⟧C}
-             {a : Tm (A [ δ ]T)} → ((⟦ δ , a ⟧S )γ )
-             ≡ coerce (⟦_⟧C-β2) ((⟦ δ ⟧S γ) ,,
-             subst ∣_∣ (semSb-T A δ γ) (⟦ a ⟧tm γ))
-             -- needed
-(* inutile car déjà compris dans sb non ? *)
-    semWk-T  : ∀ {Γ A B}(γ : ⟦ Γ ⟧C)(v : ∣ ⟦ B ⟧T γ ∣)
-             → ⟦ A +T B ⟧T (coerce ⟦_⟧C-β2 (γ ,, v)) ≡ 
-             ⟦ A ⟧T γ
-  
 
-    semWk-S  : ∀ {Γ Δ B}{γ : ⟦ Γ ⟧C}{v : ∣ ⟦ B ⟧T γ ∣}
-             → (δ : Γ ⇒ Δ) → ⟦ δ +S B ⟧S 
-             (coerce ⟦_⟧C-β2 (γ ,, v)) ≡ ⟦ δ ⟧S γ
-
--- needed
-    semWk-tm : ∀ {Γ A B}(γ : ⟦ Γ ⟧C)(v : ∣ ⟦ B ⟧T γ ∣)
-             → (a : Tm A) → subst ∣_∣ (semWk-T γ v) 
-               (⟦ a +tm B ⟧tm (coerce ⟦_⟧C-β2 (γ ,, v))) 
-                 ≡ (⟦ a ⟧tm γ)
-(* intuile *)
-    ⟦coh⟧  : ∀{Θ} → isContr Θ → (A : Ty Θ) 
-→ (θ : ⟦ Θ ⟧C) → ∣ ⟦ A ⟧T θ ∣
-*)
-
-(*
-Lemma ar_aux T (fibT : Fib T) Γ A t u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wt :Γ⊢ t : A) (wu :Γ⊢ u : A)
-     (semt : rft fibT wΓ wA wt) (semt0 : rft fibT wΓ wA wu) (semT : rfT fibT wΓ wA)
-    (semC : rfC fibT wΓ) :
-  (t_t (ft_t semt)
-     (transport
-        (eqf_CC_TC semC
-           {|
-           fT_C := ft_C semt;
-           fT_T := r_rl_ar (ft_t semt)
-                     (transport2 (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt) (ft_t semt0));
-           fT_r := rl_ar (rl_t_C (ft_r semt)) (ft_rT semt) (ft_r semt)
-                     (transport
-                        (pt_eq (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt)
-                           (untypeduippackrl.JMeq_sym
-                              (JMeq_transport2 (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt)
-                                 (ft_t semt0)))) (ft_r semt0)) |}) γ) =h
-   t_t (transport2 (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt) (ft_t semt0))
-     (transport
-        (eqf_CC_TC semC
-           {|
-           fT_C := ft_C semt;
-           fT_T := r_rl_ar (ft_t semt)
-                     (transport2 (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt) (ft_t semt0));
-           fT_r := rl_ar (rl_t_C (ft_r semt)) (ft_rT semt) (ft_r semt)
-                     (transport
-                        (pt_eq (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt)
-                           (untypeduippackrl.JMeq_sym
-                              (JMeq_transport2 (eqf_tC_tC semt0 semt) (eqf_tT_tT semt0 semt)
-                                 (ft_t semt0)))) (ft_r semt0)) |}) γ)) =
-  (t_t (transport2 (eqf_tC_TC semT semt) (eqf_tT_TT semT semt) (ft_t semt))
-     (transport (eqf_CC_TC semC semT) γ) =h
-   t_t (transport2 (eqf_tC_TC semT semt0) (eqf_tT_TT semT semt0) (ft_t semt0))
-     (transport (eqf_CC_TC semC semT) γ)).
-*)
-
-    Ltac clear_rc :=
-      match goal with
-        | x : rC ?U, x' : rC ?U |- _  =>
-          have e : x = x' by apply:rl_hpC;
-          (eassumption || (apply:rl_t_Cη;eassumption) ||(apply:rl_T_Cη; eassumption))
-        | x : rT ?U, x' : rT ?U |- _  =>
-          have e : x = x' by apply:π_eq_pTη;apply:rl_hpT; 
-          (eassumption || (apply:rl_t_Tη;eassumption) ||(apply:rl_V_Tη; eassumption))
-        | x : rtm ?U, x' : rtm ?U |- _  =>
-          have e : x = x' by apply:π_eq_ptη;apply:rl_hpt; eassumption
-        | x : rS ?U ?V, x' : rS ?U ?V |- _  =>
-          have e : x = x' by apply:π_eq_pSη;apply:rl_hpS; eassumption
-      end.
-      (* destruct H. *)
-      (* clear. *)
-        (* move: x  y e. *)
-        (* move:(sigT _). *)
-        (* move:(sigT _). *)
-        (* move:(sigT _). *)
-        (* move:(sigT _). *)
-        (* destruct 1. *)
-    (*
-      have e' : {a : {x : A & P x} & Q a} = {a : {x : A' & P' x} & Q' a}.
-      {
-        move: x  y e.
-        move:(sigT _).
-        move:(sigT _).
-        by destruct 1.
-
-        }
-      have h : y..1..2 ≅ (eq_rect _ (fun _ => _) y _ e')..1..2.
-      {
-        clear e.
-        move:e' y.
-        move:(sigT _).
-        move:(sigT _).
-        move:(sigT _).
-        intros.
-        destruct e'.
-        move:sigT.
-        move:sigT.
-        move:sigT.
-        }
-      apply:JMeq_trans; last first.
-      apply:JMeq_congr.
-      apply:JMeq
-      destruct e.
-    Qed.
-*)
-Ltac clear_jmsigma' :=
-  match goal with
-  | x : (?C ,Σ ?D) = (_ ,Σ ?E) |- _ =>
-     (apply JM_projT2,JMeq_eq in x; simpl in x)
-    (* have {x} x : D = E by apply : JMeq_eq;apply:(JM_projT2  x) *)
-  | x : ?C = ?C |- _ => clear x
-  end.
-Lemma type_is_omega (T : Type) (fibT : Fib T) : isOmegaGroupoid (G_of_T T) (typDecl fibT).
-  constructor.
-  - reflexivity.
-  - move => Γ A u wΓ wA wu.
-    cbn -[semt semT semC].
-    move:(semC _ _) => fΓe.
-    move:(semC _ _) => fΓ.
-    move:(semT _ _ _) => fA.
-    move:(semt _ _ _ _) => fu.
-    move/fC_r:(fΓe).
-    inversion 1.
-    subst.
-    repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    
-    rewrite /extΣ_G /=.
-    destruct fu,fΓ,fA => /=.
-    repeat (clear_rc; subst).
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    reflexivity.
-  - move => Γ wΓ .
-    cbn -[semt semT semC].
-    move:(semC _ _ ) => fΓ.
-    move:(semT _ _ _) => fstar.
-    move/fT_r:(fstar).
-    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    move => γ.
-    destruct fΓ,fstar; simpl in *.
-    repeat (clear_rc; subst).
-    reflexivity.
-  - move => Γ A t u wΓ wA wt wu .
-    cbn -[semt semT semC].
-    move:(semC _ _) => fΓ.
-    move:(semT _ _ _) => far.
-    move:(semT _ _ _) => fA.
-    move:(semt _ _ _ _) => ft.
-    move:(semt _ _ _ _) => fu.
-    move => γ.
-    move/fT_r:(far).
-    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    destruct fΓ,far,fA,ft,fu; simpl in *; repeat (clear_rc; subst).
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    reflexivity.
-  - intros.
-    move:γ .
-    cbn -[semt semT semC].
-    move:(semC _ _) => fΓ.
-    move:(semC _ _) => fΔ.
-    move:(semT _ _ _) => fAσ.
-    move:(semT _ _ _) => fA.
-    move:(semt _ _ _ _) => ftσ.
-    move:(semt _ _ _ _) => ft.
-    move:(semS _ _ _ _) => fσ.
-    destruct fAσ,fA,ftσ,ft,fσ ; simpl in *.
-    repeat (move:(e in transport e) => /= e; (destruct e || subst) => /=).
-    repeat (move:(e in transport2 e) => /= e; (destruct e || subst) => /=).
-    repeat (
-      move:(e in JMeq_eq e) => /= e; have e' := JMeq_eq e ; destruct e';
-      repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn);
-      clear e).
-
-    have h:ft_T = r_sbT fS_S ft_T0.
-    {
-      apply:π_eq_pTη.
-      apply:rl_hpT; try eassumption.
-      (apply:tp_rT1; first by reflexivity); last first.
-      apply:rl_sbT.
-      eassumption.
-      eassumption.
-      reflexivity.
-      }
-    subst.
-    have h:ft_t = r_sbt fS_S ft_t0.
-    {
-      apply:π_eq_ptη.
-      apply:rl_hpt; try eassumption.
-      (apply:tp_rTm1; first by reflexivity); last first.
-      apply:rl_sbt.
-      exact:ft_r0.
-      eassumption.
-      reflexivity.
-      }
-    now subst.
-  - cbn -[semt semT semC].
-    move:(semC _ _) => fastar.
-    move:(semT _ _ _) => fstar.
-    move:(semt _ _ _ _) => fvstar.
-    move/(ft_r):(fvstar).
-    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    destruct fstar,fastar,fvstar; simpl in *.
-    move => γ.
-     repeat (clear_rc; subst).
-    simpl in *.
-    (* TODO : adapter clear_jmsigma avec ça*)
-    repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H0; simpl in H0).
-    subst.
-    repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H1; simpl in H1).
-    subst.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    set e := (e in transport e).
-    exact (JMeq_transport γ e).
-  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe.
-    cbn -[semT semC semt] in *.
-    move:(semC _ _) => fΓe.
-    move:(semC _ _) => fΓ.
-    move:(semT _ _ _) => fA.
-    move:(semT _ _ _) => fAe.
-    move:(semt _ _ _ _) => fu.
-    move:(semt _ _ _ _) => fv1.
-    move/(ft_r):(fv1) => I.
-    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    destruct fΓe,fΓ,fA,fAe,fv1,fu; simpl in *.
-    repeat (clear_rc; subst).
-    cbn.
-    intros.
-    cbn.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
-    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e'.
-    destruct e.
-    cbn.
-    move:(JMeq_eq _).
-    have e'' := JMeq_eq e'.
-    subst.
-    move => h.
-    move:sa sf H.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    intros.
-    have H' := JMeq_eq H.
-    cbn.
-    subst.
-    clear H'.
-     repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H10; simpl in H10).
-     repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-     constructor.
-  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe wue.
-    cbn -[semT semC semt semS].
-    move :(semC _ _) => fΓe.
-    move :(semC _ _) => fΓ.
-    move :(semT _ _ _) => fA.
-    move :(semT _ _ _) => fAe.
-    move :(semt _ _ _ _) => fu.
-    move :(semt _ _ _ _) => fv0.
-    move/(ft_r):(fv0) => I.
-    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    destruct fΓe,fΓ,fA,fAe,fv0,fu; simpl in *.
-    repeat (clear_rc; subst).
-    cbn.
-    intros.
-    cbn.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
-    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e'.
-    destruct e.
-    cbn.
-    move:(JMeq_eq _).
-    have e'' := JMeq_eq e'.
-    subst.
-    move => h.
-    move:sa sf H.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    intros.
-    have H' := JMeq_eq H.
-    cbn.
-    subst.
-    clear H'.
-     repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H10; simpl in H10).
-     repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-     constructor.
-  - move =>  Γ A u B x wΓ wA wu wB wBe wx.
-    cbn -[semT semC semt semS].
-    move :(semC _ _) => fΓe.
-    move :(semC _ _) => fΓ.
-    move :(semT _ _ _) => fA.
-    move :(semT _ _ _) => fBe.
-    move :(semT _ _ _) => fB.
-    move :(semt _ _ _ _) => fu.
-    move :(semt _ _ _ _) => fvwk.
-    move :(semt _ _ _ _) => fx.
-    move/(ft_r):(fvwk) => I.
-    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
-    destruct fΓe,fΓ,fA,fBe,fB, fx,fvwk,fu; simpl in *.
-    subst.
-    repeat (clear_jmsigma'; subst).
-    repeat (clear_rc; subst).
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
-    destruct e => /=.
-    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e.
-    have e' := JMeq_eq e.
-    destruct e'.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    intros.
-    have e' := JMeq_eq H.
-    rewrite e' /=.
-    apply:JMeq_from_eq.
-    f_equal.
-    apply:π_eq_ptη.
-    apply:rl_hpt; try eassumption.
-    constructor.
-    assumption.
-  - move => Γ t wΓ wt.
-    cbn -[semT semC semt semS].
-    move :(semC _ _) => fΓ.
-    move :(semC _ _) => fast.
-    move :(semT _ _ _) => fst.
-    move :(semt _ _ _ _) => ft.
-    move :(semS _ _ _ _) => ftost.
-    move/(fS_r):(ftost) => I.
-    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
-    destruct fΓ,fast,fst,ft,ftost;  simpl in *.
-    subst.
-    repeat (clear_jmsigma'; subst).
-    repeat (clear_rc; subst).
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    move:( eqf_SC2_CC _ _) => /= e.
-    subst.
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
-    move => γ.
-    have e : ft_T = r_rl_star fibT .
-    {
-      apply:π_eq_pTη.
-    apply:rl_hpT; try eassumption.
-    by constructor.
-      }
-    subst.
-    apply:JMeq_from_eq.
-    f_equal.
-    apply:π_eq_ptη.
-    apply:rl_hpt; try eassumption.
-  - move => Δ Γ A u σ a f 
-             wΓ wA wu wAσ wuσ wΔ wσ wa wf .
-    cbn -[semT semC semt semS].
-    move :(semC _ _) => fΔ.
-    move :(semC _ _) => fΓ.
-    move :(semC _ _) => fΓe.
-    move :(semT _ _ _) => fA.
-    move :(semT _ _ _) => fAσ.
-    move :(semT _ _ _) => far.
-    move :(semt _ _ _ _) => fu.
-    move :(semt _ _ _ _) => fa.
-    move :(semt _ _ _ _) => ff.
-    move :(semS _ _ _  _) => fσ.
-    move :(semS _ _ _  _) => fσe.
-    move/(fS_r):(fσe) => I.
-    (* why sσ is not rl ? *)
-    remember (mkpS (fS_S fσe)) as fσe' eqn:efσ'.
-    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
-    destruct fΔ,fΓ,fΓe, fA,fAσ,far,fu,fa,ff,fσ,fσe;  simpl in *.
-    (* c'es tplus propre de faire comme ça que de bourriner 
-        avec clear_rc et et d'utiliser uip ensuite
-     *)
-    repeat (move:(e in transport e) => /= ?; subst => /=;
-    repeat (clear_jmsigma'; subst)).
-    repeat (move:(e in transport2 e) => /= ?; subst => /=;
-    repeat (clear_jmsigma'; subst)).
-    repeat (move:(e in JMeq_from_eq e) => /= ?;
-    subst => /=; repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn)).
-    repeat (
-    move:(e in JMeq_eq e) => /= e; have e' := JMeq_eq e ; destruct e';
-    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn);
-    clear e).
-    case:H0 => ? ?;subst.
-    intro h.
-    repeat (clear_jmsigma'; subst).
-    move => γ sa' suσ sf'.
-    repeat (clear_rc; subst).
-    (* ft_T1 *)
-    inversion fT_r1.
-    subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
-    repeat (clear_rc; subst).
-    (* move => ee; have ee' := JMeq_eq ee. *)
-    (* h *)
-    (* move/(@JMeq_eq _ _ _) => e. *)
-    have h:sA0 = r_sbT sσ ft_T.
-    {
-      apply:π_eq_pTη.
-      apply:rl_hpT; try eassumption.
-      (apply:tp_rT1; first by reflexivity); last first.
-      apply:rl_sbT.
-      exact:X1.
-      eassumption.
-      reflexivity.
-      }
-    subst.
-    have h:su0 = r_sbt sσ ft_t.
-    {
-      apply:π_eq_ptη.
-      apply:rl_hpt; try eassumption.
-      (apply:tp_rTm1; first by reflexivity); last first.
-      apply:rl_sbt.
-      exact:X2.
-      eassumption.
-      reflexivity.
-      }
-    subst.
-    move/(@JMeq_eq _ _ _) => e.
-    subst.
-    move/(@JMeq_eq _ _ _) => e.
-    move/(@JMeq_eq _ _ _) => ee.
-    subst.
-    cbn.
-    simpl in *.
-      try (match goal with
-        | x : rtm ?U, x' : rtm ?U |- _  => 
-          have e : x = x' by apply:π_eq_ptη;apply:rl_hpt; eassumption
-      end).
-      (* TODO : comprendre pourquoi clear_rc ne marche pas *)
-      have ea : sa = ft_t0 by apply:π_eq_ptη; apply:rl_hpt; eassumption.
-      subst.
-      (* TODO : comprendre pourquoi clear_rc ne marche pas *)
-      apply:JMeq_from_eq.
-      f_equal.
-      f_equal.
-      apply:π_eq_ptη.
-      apply:rl_hpt;eassumption.
-Qed.
