Modules/TypeSystem/FullBrunerieToBrunerie.v
@@ -1,0 +1,353 @@
+(* We make a translation from full brunerie (any ctx) to brunerie *)
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
+
+From Modules Require Import libhomot untypeduippackrl buildrlhp lib gensyntax .
+From Modules Require Import brunerietype.
+(* gtypeext omegagroupoids fullomegagroupoids. *)
+From Modules Require Import fullbrunerietype.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
+Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
+
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+
+(* Local Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)). *)
+
+Module B := brunerietype.
+Module FB := fullbrunerietype.
+
+
+Local Notation SB := (B.syntax).
+Local Notation SF := (FB.syntax).
+
+Module Syn := defsyntax.
+Local Notation "'WC' S" := (@Syn.WC _ S) (at level 0).
+Local Notation "'WTy' S" := (@Syn.WTy _ S)(at level 0).
+Local Notation "'Wtm' S":= (@Syn.Wtm _ S)(at level 0).
+Local Notation "'WS' S":= (@Syn.WS _ S)(at level 0).
+Local Notation "'SF_WVar' S":= (FB.WVar S)(at level 0).
+Local Notation "'SB_WVar' S":= (B.WVar S)(at level 0).
+
+Module SS  := gensyntax.
+(*
+Local Notation WTy := (@Syn.WTy _).
+Local Notation Wtm := (@Syn.Wtm _).
+Local Notation WS := (@Syn.WS _).
+Local Notation SC_WVar := (ericsam.WVar).
+Local Notation SB_WVar := (brunerietype.WVar).
+*)
+(*
+
+On pourrait essayer de montrer la chose suivante pour la syntaxe full brunerie :
+si Γ ⊢ coh_Δ,A[σ] alors il existe Γ' ⊂ Γ  contractile et Γ' ⊢ δ : Δ telles que σ 
+bof..
+
+Ou encore: on fait une traduction Full Brunerie -> Brunerie pour la sous-syntaxe de Full Brunerie
+restreint aux contextes contractiles.
+C'est parti
+
+
+*)
+
+Fixpoint tradV Γ x  : SS.Var :=
+  match Γ,x with
+    ext empty _, v0 => vstar
+  | ext (ext Γ A) B, v0 => SS.v0
+  | ext (ext Γ A) B, vwk v0 => SS.v1
+  | ext (ext Γ A) B, vwk (vwk x) => SS.vwk (tradV Γ x)
+  (* dummy *)
+  | _,_ => vstar
+  end.
+
+(*
+Fixpoint tradV Γ A x (wx : SF_WVar Γ A x) : SB.Var.
+ destruct wx.
+ - (* dummy *)
+   exact:vstar.
+ - (* cas v0 *)
+*)
+    
+Fixpoint tradC (Γ : FB.Con)  (isC : isContr Γ) (wΓ: FB.WC Γ) : SS.Con
+with tradTy (Γ : FB.Con) (A : FB.Ty) (wA : FB.WTy Γ A) : SS.Ty
+with tradTm (Γ : FB.Con) A (t : FB.Tm) (wt : FB.Wtm Γ A t) : SS.Tm
+with tradS Γ (Δ : FB.Con) (σ : FB.sub) (wσ : FB.WS Γ Δ σ) : SS.sub.
+- destruct wΓ.
+  + by exfalso.
+  + destruct wΓ.
+    * destruct A; last by exfalso.
+      exact:astar.
+    * destruct A; first by exfalso.
+      destruct t; last by exfalso.
+      destruct x; last by exfalso.
+      simpl in isC.
+      apply:SS.ext.
+    -- apply:(tradC _  (snd isC)) => //.
+    (* apply:isContr_WC => //. *)
+    -- apply:(tradTy Γ).
+      eassumption.
+    -- apply:tradTm.
+      eassumption.
+- destruct wA.
+  (* star *)
+  + exact:SS.star.
+  + apply:SS.ar.
+    * apply:tradTy.
+      exact:wA.
+    * apply:tradTm.
+      exact :w.
+    * apply:tradTm.
+      exact :w0.
+- destruct wt.
+  (* variable *)
+  + exact:(SS.va (tradV Γ x)).
+  + apply:SS.coh.
+    * apply:tradC; last by eassumption.
+      (* eassumption. *)
+    * apply:tradTy.
+      exact:w0.
+    * apply:tradS.
+      eassumption.
+- destruct wσ.
+  (* to_empty.. *)
+  + (* dummy *)
+    exact :(SS.to_star (SS.va (SS.vstar))).
+  + destruct wσ; first by exact :(SS.to_star (SS.va (SS.vstar))).
+    apply:SS.to_ext.
+    * apply:tradS.
+      eassumption.
+    * apply:tradTm.
+      exact:w2.
+    * apply:tradTm.
+      exact:w0.
+Defined.
+
+(*
+Fixpoint tradC (Γ : FB.Con)  (isC : isContr Γ) : SS.Con
+with tradTy (Γ : FB.Con) (A : FB.Ty) (wA : FB.WTy Γ A) : SS.Ty
+with tradTm (Γ : FB.Con) A (t : FB.Tm) (wt : FB.Wtm Γ A t) : SS.Tm
+with tradS Γ (Δ : FB.Con) (σ : FB.sub) (wσ : FB.WS Γ Δ σ) : SS.sub.
+- destruct isC.
+  + exact:astar.
+  + apply:SS.ext.
+    * apply:(tradC _  isC) => //.
+      (* apply:isContr_WC => //. *)
+    * apply:(tradTy Γ).
+      eassumption.
+    * apply:tradTm.
+      eassumption.
+- destruct wA.
+  (* star *)
+  + exact:SS.star.
+  + apply:SS.ar.
+    * apply:tradTy.
+      exact:wA.
+    * apply:tradTm.
+      exact :w.
+    * apply:tradTm.
+      exact :w0.
+- destruct wt.
+  (* variable *)
+  + exact:(SS.va (tradV Γ x)).
+  + apply:SS.coh.
+    * apply:tradC; last by eassumption.
+      (* eassumption. *)
+    * apply:tradTy.
+      exact:w0.
+    * apply:tradS.
+      eassumption.
+- destruct wσ.
+  (* to_empty.. *)
+  + (* dummy *)
+    exact :(SS.to_star (SS.va (SS.vstar))).
+  + destruct wσ; first by exact :(SS.to_star (SS.va (SS.vstar))).
+    apply:SS.to_ext.
+    * apply:tradS.
+      eassumption.
+    * apply:tradTm.
+      exact:w2.
+    * apply:tradTm.
+      exact:w0.
+Defined.
+
+Local Notation "⟦ X  ⟧C" := (tradC X ).
+Local Notation "⟦ X ⟧T" := (tradTy X).
+Local Notation "⟦ X ⟧t" := (tradTm X).
+Local Notation "⟦ X ⟧S" := (tradS X).
+
+Lemma w_tradStar (Γ : FB.Con) wΓ (isC : isContr Γ)   : B.WTy ⟦ isC ⟧C ⟦ w_star (Γ := Γ) wΓ ⟧T.
+Proof.
+  induction isC => /=; repeat constructor.
+Abort.
+
+Fixpoint w_tradC Γ  (isC : isContr Γ) : (B.WC ⟦ isC ⟧C * B.WTy ⟦ isC ⟧C ⟦ w_star (Γ := Γ) (isContr_WC isC) ⟧T)
+with w_tradTy (Γ : FB.Con) (isC : isContr Γ) (A : FB.Ty) (wA : FB.WTy Γ A) : B.WTy ⟦ isC ⟧C ⟦ wA ⟧T.
+- destruct isC => /=.
+  + repeat constructor.
+  + split.
+    {
+      constructor.
+    * apply:(fst (w_tradC _ _)).
+    * apply:w_tradTy.
+    * admit.
+      }
+    {
+      repeat constructor.
+      - apply:(fst (w_tradC _ _)).
+      - apply:w_tradTy.
+      - admit.
+        }
+
+- Guarded.
+    destruct wA => /=.
+  + apply:(snd (w_tradC _ isC)).
+  + Guarded.
+(*
+Fixpoint tradC (Γ : FB.Con)  : SS.Con :=
+  match Γ with
+    | ext empty star => astar
+    | ext (ext Γ A) (ar _ (va v0) u) => astar
+    (* dummy *)
+    | _ => astar
+  end
+with tradTy (Γ : FB.Con) (A : FB.Ty) : SS.Ty
+with tradTm (Γ : FB.Con) (t : FB.Tm) : SS.Tm
+with tradS (Δ : FB.Con) (σ : FB.sub) : SS.sub.
+  - destruct isC.
+    + exact astar.
+    + apply:SB.ext.
+      * exact:(tradC _ isC).
+      * exact:IHisC.
+*)
+
+
+(*
+La syntaxe bien typée full brunerie s'injecte dans brunerie minimal
+avec des contextes non vides
+
+Traduction Full Brunerie --> Brunerie
+
+⟦ x:* ⟧ = ⟦ x : * ⟧
+⟦ Γ , x : A ⟧ = ⟦ Γ ⟧ , x : ⟦ A ⟧, f : x -> coh_⟦Γ⟧,⟦A⟧ 
+
+⟦ * ⟧ = *
+⟦ t ->_A u ⟧ = ⟦ t ⟧ ->_⟦A⟧ ⟦ u ⟧
+
+⟦ v0 ⟧ = v1
+⟦ vwk x ⟧ = vwk ⟦ x ⟧
+⟦ coh_Γ,A [σ ] ⟧ = coh_⟦Γ⟧,⟦A⟧ [ ⟦ σ ⟧ ]
+
+Pour les substitutions
+⟦ (t) ⟧ = to_star ⟦ t ⟧
+⟦ (σ, t) ⟧ =  (⟦ σ ⟧, ⟦ t ⟧, coh_⟦Γ⟧,(⟦t⟧ -> coh_⟦Δ⟧,⟦A⟧[⟦σ⟧])
+
+où Γ ⊢ (σ,t) : (Δ, x : A)
+
+ Γ ⊢ A implique  ⟦ Γ ⟧ ⊢ ⟦ A ⟧
+ Γ ⊢ t: A -> ⟦ Γ ⟧ ⊢ ⟦ t ⟧ : ⟦ A ⟧
+ Γ ⊢ σ : Δ -> ⟦ Γ ⟧ ⊢ ⟦ σ ⟧ : ⟦ Δ ⟧
+
+
+
+
+ *)
+
+Fixpoint wCB_C (Γ : Con) (wΓ : WC SC Γ) : WC SB Γ
+with wCB_T Γ A (wA : WTy SC Γ A) : WTy SB Γ A
+with wCB_Tm Γ A t (wt : Wtm SC Γ A t) : Wtm SB Γ A t
+with wCB_V Γ A x (wx : SC_WVar Γ A x) : SB_WVar Γ A x
+with wCB_S Γ Δ σ (wσ : WS SC Γ Δ σ) : WS SB Γ Δ σ.
+  - destruct wΓ.
+    + constructor.
+    + constructor.
+      * apply:wCB_C => //.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * constructor.
+        apply:wCB_V => //.
+  - destruct wA.
+    + constructor.
+      apply:wCB_C => //.
+    + constructor.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+  - destruct wt.
+    + constructor.
+      by apply:wCB_V => //.
+    + constructor.
+      * apply:wCB_C => //.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * apply:wCB_S => //.
+    + rewrite -/((ar  A t u).[σ]T).
+      constructor.
+      * apply:wCB_C => //.
+      * constructor.
+        -- apply:wCB_T => //.
+        -- apply:wCB_Tm => //.
+        -- apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_S => //.
+ - destruct wx.
+   + constructor.
+   + constructor.
+     * apply:wCB_V => //.
+     * apply:wCB_Tm => //.
+   + constructor.
+     apply:wCB_Tm => //.
+   + constructor.
+     apply:wCB_Tm => //.
+ - destruct wσ.
+   + constructor.
+     apply:wCB_Tm => //.
+   + constructor.
+      * apply:wCB_S => //.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+Defined.
+
+Section GroupoidToCat.
+  Context (d : @Decl _ SB).
+
+  Definition d' : @Decl _ SC :=
+    {|
+      dC := fun Γ  (wΓ : Syn.WC Γ) => ⟦ wCB_C wΓ ⟧C;
+      dTy := fun (Γ : Con) (A : Ty) (wΓ : Syn.WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) => ⟦ wCB_T wA ⟧T;
+      dTm := fun (Γ : Con) (A : Ty) (t : Tm) (wΓ : Syn.WC Γ) (wt : Γ ⊢ t : A) (wA : Γ ⊢ A) =>
+               ⟦ wCB_Tm wt ⟧t (wCB_T wA);
+      dS := fun (Γ Δ : Con) (σ : sub) (wσ : ericsam.WS Γ Δ σ) (wΓ : ericsam.WC Γ) (wΔ : ericsam.WC Δ) =>
+              ⟦ wCB_S wσ ⟧S (wCB_C wΓ)(wCB_C wΔ) |}.
+
+  Import omegagroupoids.
+  Lemma isGroupoid_isCat (G : GType)  (gr : isOmegaGroupoid G d) : isOmegaCategory G d'.
+    constructor.
+    - by apply:dC_astar.
+    - intros.
+      apply:(dC_ext gr).
+    - intros.
+      apply:(dT_star gr).
+    - intros.
+      apply:(dT_ar gr).
+    - intros.
+      simpl.
+      apply:JMeq_trans; last by apply:(sb_dTm gr).
+      match goal with
+        [ |- ⟦ ?w1 ⟧t ?w2 γ ≅ ⟦ ?w3 ⟧t ?w4 γ ] =>
+        rewrite (WTm_hp w1 w3) (WTy_hp w2 w4)
+      end.
+      easy.
+    - apply:(dTm_vstar gr).
+    - intros; apply:(dTm_v1 gr).
+      eassumption.
+    - intros; apply:(dTm_v0 gr) => //.
+    - intros; apply:(dTm_vwk gr) => //.
+      eassumption.
+    - intros;apply:(dS_to_star gr) => //.
+    - intros;apply:(dS_to_ext gr) => //.
+      exact:H.
+      exact:H0.
+      exact:H1.
+  Qed.
+
+End GroupoidToCat.
+
