Modules/TypeSystem/OmegaGroupoidIsFull.v
@@ -1,0 +1,197 @@
+
+(* an omega groupoid is an omega cat *)
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
+
+From Modules Require Import libhomot untypeduippackrl buildrlhp lib defsyntax brunerietype gtypeext omegagroupoids fullomegagroupoids fullbrunerietype.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
+Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
+
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+
+Local Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)).
+
+Module B := brunerietype.
+Module FB := fullbrunerietype.
+
+Local Notation SB := (B.syntax).
+Local Notation SF := (FB.syntax).
+
+Module Syn := defsyntax.
+Local Notation "'WC' S" := (@Syn.WC _ S) (at level 0).
+Local Notation "'WTy' S" := (@Syn.WTy _ S)(at level 0).
+Local Notation "'Wtm' S":= (@Syn.Wtm _ S)(at level 0).
+Local Notation "'WS' S":= (@Syn.WS _ S)(at level 0).
+Local Notation "'SF_WVar' S":= (FB.WVar S)(at level 0).
+Local Notation "'SB_WVar' S":= (B.WVar S)(at level 0).
+(*
+Local Notation WTy := (@Syn.WTy _).
+Local Notation Wtm := (@Syn.Wtm _).
+Local Notation WS := (@Syn.WS _).
+Local Notation SC_WVar := (ericsam.WVar).
+Local Notation SB_WVar := (brunerietype.WVar).
+*)
+
+(*
+Indépendemment du pb d'équivalence dont je parle ensuite, de toute manière, je suis obligé de
+redéfinir par récurrence l'interprétation de FB à partir de l'interprétation de B. Donc,
+il faut un inductif pour la relation fonctionnelle, etc... 
+
+Est-ce que ça vaut le coup de définir une bonne fois pour toute le schéma d'élimination ?
+
+
+
+Maintenant, pour transformer un modèle de B (Brunerie) vers FB (full brunerie), je suis confronté au
+pb suivant :
+- pour B, ⟦ (x : * ) ⟧ = Σ_(γ : ⊤) | G |
+- pour FB, ⟦ (x : * ) ⟧ = | G |
+
+Ce qui est un peu relou. Les deux types sont équivalents mais pas égaux strictement.
+Du coup j'ai 2 solutions :
+
+
++ changer la def de ce que c'est un omega groupoide en demandant non pas une égalité mais une équivalence.
+Appelons cette définition une déf wild. Par contre, on demande ⟦ σ , t ⟧ = ⟦ σ ⟧, ⟦ t ⟧ strictement.
+Mais pour l'équivalence, on utilise quelle égalité ??
+
+
++ avoir les 2 définitions, et montrer qu'un omega groupoide wild induit un omega groupoide normal.
+
+
+
+Autre idée :
+imposer qu'un omega groupoide s'interpréte dans GhSet plutôt que GType.
+En quoi un type est un omega groupoide ? Etant donné un GType G, on peut considérer sa troncation G'
+où tous les obj ont été tronqués au niveau hSet. On a un morphisme
+Je ne pense pas qu'on puisse tronquer ainsi un GType.
+
+--------------
+Il faudrait montrer qu'un omega groupoide sur G induit un omega groupoide sur G'
+
+Mais plus généralement, si on a un morphisme de type globulaire G₁ → G₂, si G₁ est un omega groupoide,
+G₂ ne l'est-il pas également ?
+
+Si ça marche, alors pas besoin de 2TT pour la def d'omega groupoide., mais besoin d'une troncation hSet.
+
+Est-ce légitime de demander des égalités strites dans la def d'omega groupoides ? Oui, ou alors il faut demander à ce que le type globulaire est un hset. Mais alors comment montrer que les types sont
+des omega groupoides ? Peut-on se passer de 2TT ainsi ? Pas sûr. Mais au moins, cette nouvelle def
+serait moins chiante (avec l'axiome d'univalence, ou alors sans mais en demandant une équivalence plutôt qu'une égalité) pour montrer ce que je veux dans ce fichier.
+
+Mais puis je me passer de 2TT ?
+
+Ce qui vient après est idiot. J'avais oublié que isEquiv(f) est hprop mais pas Equiv(A,B)
+-----------------------------------------------------------
+Notion d'égalité hétérogène hprop dans hott :
+t : A, u : B
+t ≅ u := ∀ (P : ∀ X:Type, X -> Type), P A t ~ P B u
+où '~' est l'équivalence hprop isEquiv
+t ≅ u -> A ~ B et t ~ u par cette equivalence (prendre P X x = X ~ B et e(x) = b)
+
+Mais alors, false ≅ true avec cette égalité.
+
+Peut on donner une définition sans 2TT d'un omega groupoide avec cette égalité malgré tout ?
+
+
+
+ *)
+
+Fixpoint wCB_C (Γ : Con) (wΓ : WC SC Γ) : WC SB Γ
+with wCB_T Γ A (wA : WTy SC Γ A) : WTy SB Γ A
+with wCB_Tm Γ A t (wt : Wtm SC Γ A t) : Wtm SB Γ A t
+with wCB_V Γ A x (wx : SC_WVar Γ A x) : SB_WVar Γ A x
+with wCB_S Γ Δ σ (wσ : WS SC Γ Δ σ) : WS SB Γ Δ σ.
+  - destruct wΓ.
+    + constructor.
+    + constructor.
+      * apply:wCB_C => //.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * constructor.
+        apply:wCB_V => //.
+  - destruct wA.
+    + constructor.
+      apply:wCB_C => //.
+    + constructor.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+  - destruct wt.
+    + constructor.
+      by apply:wCB_V => //.
+    + constructor.
+      * apply:wCB_C => //.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * apply:wCB_S => //.
+    + rewrite -/((ar  A t u).[σ]T).
+      constructor.
+      * apply:wCB_C => //.
+      * constructor.
+        -- apply:wCB_T => //.
+        -- apply:wCB_Tm => //.
+        -- apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_S => //.
+ - destruct wx.
+   + constructor.
+   + constructor.
+     * apply:wCB_V => //.
+     * apply:wCB_Tm => //.
+   + constructor.
+     apply:wCB_Tm => //.
+   + constructor.
+     apply:wCB_Tm => //.
+ - destruct wσ.
+   + constructor.
+     apply:wCB_Tm => //.
+   + constructor.
+      * apply:wCB_S => //.
+      * apply:wCB_T => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+      * apply:wCB_Tm => //.
+Defined.
+
+Section GroupoidToCat.
+  Context (d : @Decl _ SB).
+
+  Definition d' : @Decl _ SC :=
+    {|
+      dC := fun Γ  (wΓ : Syn.WC Γ) => ⟦ wCB_C wΓ ⟧C;
+      dTy := fun (Γ : Con) (A : Ty) (wΓ : Syn.WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) => ⟦ wCB_T wA ⟧T;
+      dTm := fun (Γ : Con) (A : Ty) (t : Tm) (wΓ : Syn.WC Γ) (wt : Γ ⊢ t : A) (wA : Γ ⊢ A) =>
+               ⟦ wCB_Tm wt ⟧t (wCB_T wA);
+      dS := fun (Γ Δ : Con) (σ : sub) (wσ : ericsam.WS Γ Δ σ) (wΓ : ericsam.WC Γ) (wΔ : ericsam.WC Δ) =>
+              ⟦ wCB_S wσ ⟧S (wCB_C wΓ)(wCB_C wΔ) |}.
+
+  Import omegagroupoids.
+  Lemma isGroupoid_isCat (G : GType)  (gr : isOmegaGroupoid G d) : isOmegaCategory G d'.
+    constructor.
+    - by apply:dC_astar.
+    - intros.
+      apply:(dC_ext gr).
+    - intros.
+      apply:(dT_star gr).
+    - intros.
+      apply:(dT_ar gr).
+    - intros.
+      simpl.
+      apply:JMeq_trans; last by apply:(sb_dTm gr).
+      match goal with
+        [ |- ⟦ ?w1 ⟧t ?w2 γ ≅ ⟦ ?w3 ⟧t ?w4 γ ] =>
+        rewrite (WTm_hp w1 w3) (WTy_hp w2 w4)
+      end.
+      easy.
+    - apply:(dTm_vstar gr).
+    - intros; apply:(dTm_v1 gr).
+      eassumption.
+    - intros; apply:(dTm_v0 gr) => //.
+    - intros; apply:(dTm_vwk gr) => //.
+      eassumption.
+    - intros;apply:(dS_to_star gr) => //.
+    - intros;apply:(dS_to_ext gr) => //.
+      exact:H.
+      exact:H0.
+      exact:H1.
+  Qed.
+
+End GroupoidToCat.
+
