Modules/TypeSystem/TypeOmegaGroupoid.v
@@ -1,0 +1,422 @@
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
+
+From Modules Require Import libhomot untypeduippackrl buildrlhp lib gensyntax brunerietype gtypeext omegagroupoids.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
+Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
+
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+
+
+Local Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)).
+
+Section TypeDecl.
+  Variable (T: Type).
+  Variable (fibT: Fib T).
+
+  Definition typDecl   : Decl.
+    unshelve refine
+             (
+               {| dC := fun Γ (wΓ : Γ ⊢ ) => C_TY (fC_C (semC fibT wΓ));
+                  dTy := fun Γ A (wΓ : Γ ⊢ ) (wA : Γ ⊢ A)
+                           (γ : C_TY (fC_C (semC fibT wΓ))) =>
+                           G_of_T
+                             (T_TY (fT_T (semT fibT wΓ wA)) (transport _ γ));
+                  dTm :=
+                    fun Γ A t (wΓ : Γ ⊢ ) 
+                      (wt : Γ ⊢ t : A) (wA : Γ ⊢ A) (γ : C_TY (fC_C (semC fibT wΓ))) =>
+                      t_t
+                        (transport2 _ _ (ft_t (semt fibT wΓ wA wt)))
+                        (transport _ γ);
+
+                  dS := fun Γ Δ σ (wσ : Γ ⊢ σ ⇒ Δ) (wΓ : Γ ⊢ ) (wΔ : Δ ⊢ ) =>
+                           S (transport2 _ _ (fS_S (semS fibT wΓ wΔ wσ) )) 
+                  |}
+               ).
+    - apply:eqf_CC_TC.
+    - apply:eqf_tC_TC.
+    - apply:eqf_tT_TT.
+    - apply:eqf_SC1_CC.
+    - apply:JMeq_from_eq.
+      apply:eqf_SC2_CC.
+Defined.
+
+End TypeDecl.
+
+
+
+(*
+    
+
+
+-- needed
+
+-- définitionnel
+    ⟦_⟧S-β1  : ∀{Γ}{γ : ⟦ Γ ⟧C} 
+             → ⟦ • ⟧S γ ≡ coerce ⟦_⟧C-β1 tt
+
+    ⟦_⟧S-β2  : ∀{Γ Δ}{A : Ty Δ}{δ : Γ ⇒ Δ}{γ : ⟦ Γ ⟧C}
+             {a : Tm (A [ δ ]T)} → ((⟦ δ , a ⟧S )γ )
+             ≡ coerce (⟦_⟧C-β2) ((⟦ δ ⟧S γ) ,,
+             subst ∣_∣ (semSb-T A δ γ) (⟦ a ⟧tm γ))
+             -- needed
+(* inutile car déjà compris dans sb non ? *)
+    semWk-T  : ∀ {Γ A B}(γ : ⟦ Γ ⟧C)(v : ∣ ⟦ B ⟧T γ ∣)
+             → ⟦ A +T B ⟧T (coerce ⟦_⟧C-β2 (γ ,, v)) ≡ 
+             ⟦ A ⟧T γ
+  
+
+    semWk-S  : ∀ {Γ Δ B}{γ : ⟦ Γ ⟧C}{v : ∣ ⟦ B ⟧T γ ∣}
+             → (δ : Γ ⇒ Δ) → ⟦ δ +S B ⟧S 
+             (coerce ⟦_⟧C-β2 (γ ,, v)) ≡ ⟦ δ ⟧S γ
+
+-- needed
+    semWk-tm : ∀ {Γ A B}(γ : ⟦ Γ ⟧C)(v : ∣ ⟦ B ⟧T γ ∣)
+             → (a : Tm A) → subst ∣_∣ (semWk-T γ v) 
+               (⟦ a +tm B ⟧tm (coerce ⟦_⟧C-β2 (γ ,, v))) 
+                 ≡ (⟦ a ⟧tm γ)
+(* intuile *)
+    ⟦coh⟧  : ∀{Θ} → isContr Θ → (A : Ty Θ) 
+→ (θ : ⟦ Θ ⟧C) → ∣ ⟦ A ⟧T θ ∣
+*)
+
+
+
+(* TODO : utiliser cette tactique pour simplifier la preuve de sem* qui construit la fonction
+vérifiant la relation fonctionelle *)
+    Ltac clear_rc :=
+      match goal with
+        | x : rC ?U, x' : rC ?U |- _  =>
+          have e : x = x' by apply:rl_hpC;
+          (eassumption || (apply:rl_t_Cη;eassumption) ||(apply:rl_T_Cη; eassumption))
+        | x : rT ?U, x' : rT ?U |- _  =>
+          have e : x = x' by apply:π_eq_pTη;apply:rl_hpT; 
+          (eassumption || (apply:rl_t_Tη;eassumption) ||(apply:rl_V_Tη; eassumption))
+        | x : rtm ?U, x' : rtm ?U |- _  =>
+          have e : x = x' by apply:π_eq_ptη;apply:rl_hpt; eassumption
+        | x : rS ?U ?V, x' : rS ?U ?V |- _  =>
+          have e : x = x' by apply:π_eq_pSη;apply:rl_hpS; eassumption
+      end.
+Ltac clear_jmsigma' := clear_jmsigma.
+
+Lemma type_is_omega (T : Type) (fibT : Fib T) : isOmegaGroupoid (G_of_T T) (typDecl fibT).
+  constructor.
+  - reflexivity.
+  - move => Γ A u wΓ wA wu.
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fΓe.
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semt _ _ _ _) => fu.
+    move/fC_r:(fΓe).
+    inversion 1.
+    subst.
+    repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    
+    rewrite /extΣ_G /=.
+    destruct fu,fΓ,fA => /=.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    reflexivity.
+  - move => Γ wΓ .
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _ ) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => fstar.
+    move/fT_r:(fstar).
+    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    move => γ.
+    destruct fΓ,fstar; simpl in *.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    reflexivity.
+  - move => Γ A t u wΓ wA wt wu .
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => far.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semt _ _ _ _) => ft.
+    move:(semt _ _ _ _) => fu.
+    move => γ.
+    move/fT_r:(far).
+    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓ,far,fA,ft,fu; simpl in *; repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    reflexivity.
+  - intros.
+    move:γ .
+    cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semC _ _) => fΔ.
+    move:(semT _ _ _) => fAσ.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semt _ _ _ _) => ftσ.
+    move:(semt _ _ _ _) => ft.
+    move:(semS _ _ _ _) => fσ.
+    destruct fAσ,fA,ftσ,ft,fσ ; simpl in *.
+    repeat (move:(e in transport e) => /= e; (destruct e || subst) => /=).
+    repeat (move:(e in transport2 e) => /= e; (destruct e || subst) => /=).
+    repeat (
+      move:(e in JMeq_eq e) => /= e; have e' := JMeq_eq e ; destruct e';
+      repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn);
+      clear e).
+
+    have h:ft_T = r_sbT fS_S ft_T0.
+    {
+      apply:π_eq_pTη.
+      apply:rl_hpT; try eassumption.
+      (apply:tp_rT1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbT.
+      eassumption.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    subst.
+    have h:ft_t = r_sbt fS_S ft_t0.
+    {
+      apply:π_eq_ptη.
+      apply:rl_hpt; try eassumption.
+      (apply:tp_rTm1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbt.
+      exact:ft_r0.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    now subst.
+  - cbn -[semt semT semC].
+    move:(semC _ _) => fastar.
+    move:(semT _ _ _) => fstar.
+    move:(semt _ _ _ _) => fvstar.
+    move/(ft_r):(fvstar).
+    inversion 1; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fstar,fastar,fvstar; simpl in *.
+    move => γ.
+     repeat (clear_rc; subst).
+    simpl in *.
+    (* TODO : adapter clear_jmsigma avec ça*)
+    repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H0; simpl in H0).
+    subst.
+    repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H1; simpl in H1).
+    subst.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    set e := (e in transport e).
+    exact (JMeq_transport γ e).
+  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe.
+    cbn -[semT semC semt] in *.
+    move:(semC _ _) => fΓe.
+    move:(semC _ _) => fΓ.
+    move:(semT _ _ _) => fA.
+    move:(semT _ _ _) => fAe.
+    move:(semt _ _ _ _) => fu.
+    move:(semt _ _ _ _) => fv1.
+    move/(ft_r):(fv1) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓe,fΓ,fA,fAe,fv1,fu; simpl in *.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    cbn.
+    intros.
+    cbn.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
+    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e'.
+    destruct e.
+    cbn.
+    move:(JMeq_eq _).
+    have e'' := JMeq_eq e'.
+    subst.
+    move => h.
+    move:sa sf H.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    intros.
+    have H' := JMeq_eq H.
+    cbn.
+    subst.
+    clear H'.
+     repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H10; simpl in H10).
+     repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+     constructor.
+  - move => Γ A u wΓ wA wu wAe wue.
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΓe.
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semT _ _ _) => fA.
+    move :(semT _ _ _) => fAe.
+    move :(semt _ _ _ _) => fu.
+    move :(semt _ _ _ _) => fv0.
+    move/(ft_r):(fv0) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓe,fΓ,fA,fAe,fv0,fu; simpl in *.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    cbn.
+    intros.
+    cbn.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
+    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e'.
+    destruct e.
+    cbn.
+    move:(JMeq_eq _).
+    have e'' := JMeq_eq e'.
+    subst.
+    move => h.
+    move:sa sf H.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    intros.
+    have H' := JMeq_eq H.
+    cbn.
+    subst.
+    clear H'.
+     repeat (apply JM_projT2,JMeq_eq in H10; simpl in H10).
+     repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+     constructor.
+  - move =>  Γ A u B x wΓ wA wu wB wBe wx.
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΓe.
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semT _ _ _) => fA.
+    move :(semT _ _ _) => fBe.
+    move :(semT _ _ _) => fB.
+    move :(semt _ _ _ _) => fu.
+    move :(semt _ _ _ _) => fvwk.
+    move :(semt _ _ _ _) => fx.
+    move/(ft_r):(fvwk) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    inversion X; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma; subst).
+    destruct fΓe,fΓ,fA,fBe,fB, fx,fvwk,fu; simpl in *.
+    subst.
+    repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:(eqf_tC_TC _ _) => /= e.
+    destruct e => /=.
+    move:(eqf_tT_TT _ _) => /= e.
+    have e' := JMeq_eq e.
+    destruct e'.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    intros.
+    have e' := JMeq_eq H.
+    rewrite e' /=.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    apply:π_eq_ptη.
+    apply:rl_hpt; try eassumption.
+    constructor.
+    assumption.
+  - move => Γ t wΓ wt.
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semC _ _) => fast.
+    move :(semT _ _ _) => fst.
+    move :(semt _ _ _ _) => ft.
+    move :(semS _ _ _ _) => ftost.
+    move/(fS_r):(ftost) => I.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    destruct fΓ,fast,fst,ft,ftost;  simpl in *.
+    subst.
+    repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    repeat (clear_rc; subst).
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move:( eqf_SC2_CC _ _) => /= e.
+    subst.
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn).
+    move => γ.
+    have e : ft_T = r_rl_star fibT .
+    {
+      apply:π_eq_pTη.
+    apply:rl_hpT; try eassumption.
+    by constructor.
+      }
+    subst.
+    apply:JMeq_from_eq.
+    f_equal.
+    apply:π_eq_ptη.
+    apply:rl_hpt; try eassumption.
+  - move => Δ Γ A u σ a f 
+             wΓ wA wu wAσ wuσ wΔ wσ wa wf .
+    cbn -[semT semC semt semS].
+    move :(semC _ _) => fΔ.
+    move :(semC _ _) => fΓ.
+    move :(semC _ _) => fΓe.
+    move :(semT _ _ _) => fA.
+    move :(semT _ _ _) => fAσ.
+    move :(semT _ _ _) => far.
+    move :(semt _ _ _ _) => fu.
+    move :(semt _ _ _ _) => fa.
+    move :(semt _ _ _ _) => ff.
+    move :(semS _ _ _  _) => fσ.
+    move :(semS _ _ _  _) => fσe.
+    move/(fS_r):(fσe) => I.
+    (* why sσ is not rl ? *)
+    remember (mkpS (fS_S fσe)) as fσe' eqn:efσ'.
+    inversion I; subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    destruct fΔ,fΓ,fΓe, fA,fAσ,far,fu,fa,ff,fσ,fσe;  simpl in *.
+    (* c'es tplus propre de faire comme ça que de bourriner 
+        avec clear_rc et et d'utiliser uip ensuite
+     *)
+    repeat (move:(e in transport e) => /= ?; subst => /=;
+    repeat (clear_jmsigma'; subst)).
+    repeat (move:(e in transport2 e) => /= ?; subst => /=;
+    repeat (clear_jmsigma'; subst)).
+    repeat (move:(e in JMeq_from_eq e) => /= ?;
+    subst => /=; repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn)).
+    repeat (
+    move:(e in JMeq_eq e) => /= e; have e' := JMeq_eq e ; destruct e';
+    repeat (erewrite (uip _ erefl);cbn);
+    clear e).
+    case:H0 => ? ?;subst.
+    intro h.
+    repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    move => γ sa' suσ sf'.
+    repeat (clear_rc; subst).
+    (* ft_T1 *)
+    inversion fT_r1.
+    subst; repeat clear_hprop; repeat (clear_jmsigma'; subst).
+    repeat (clear_rc; subst).
+    (* move => ee; have ee' := JMeq_eq ee. *)
+    (* h *)
+    (* move/(@JMeq_eq _ _ _) => e. *)
+    have h:sA0 = r_sbT sσ ft_T.
+    {
+      apply:π_eq_pTη.
+      apply:rl_hpT; try eassumption.
+      (apply:tp_rT1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbT.
+      exact:X1.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    subst.
+    have h:su0 = r_sbt sσ ft_t.
+    {
+      apply:π_eq_ptη.
+      apply:rl_hpt; try eassumption.
+      (apply:tp_rTm1; first by reflexivity); last first.
+      apply:rl_sbt.
+      exact:X2.
+      eassumption.
+      reflexivity.
+      }
+    subst.
+    move/(@JMeq_eq _ _ _) => e.
+    subst.
+    move/(@JMeq_eq _ _ _) => e.
+    move/(@JMeq_eq _ _ _) => ee.
+    subst.
+    cbn.
+    simpl in *.
+      try (match goal with
+        | x : rtm ?U, x' : rtm ?U |- _  => 
+          have e : x = x' by apply:π_eq_ptη;apply:rl_hpt; eassumption
+      end).
+      (* TODO : comprendre pourquoi clear_rc ne marche pas *)
+      have ea : sa = ft_t0 by apply:π_eq_ptη; apply:rl_hpt; eassumption.
+      subst.
+      (* TODO : comprendre pourquoi clear_rc ne marche pas *)
+      apply:JMeq_from_eq.
+      f_equal.
+      f_equal.
+      apply:π_eq_ptη.
+      apply:rl_hpt;eassumption.
+Qed.
