Modules/TypeSystem/fullomegagroupoids.v
@@ -1,0 +1,74 @@
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
+(* Definition selon Brunerie : on a tous les contextes.
+Selon moi, c'est plus éloigné de la définition mathématique de Maltsioniotis mais bon.. *)
+
+From Modules Require Import libhomot untypeduippackrl buildrlhp lib defsyntax fullbrunerietype gtypeext.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
+Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
+
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+
+
+Local Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)).
+
+
+
+
+(* TODO : factoriser avec isOmegaCategory *)
+
+Record isFullOmegaGroupoid (G : GType) (d : Decl) :=
+  {
+    dC_astar : ⟦ w_empty ⟧C = unit    ;
+    dC_ext : forall Γ A  (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) ,
+        (* TODO: définir un type inductif particulier pour cette extension *)
+        ⟦ w_ext wΓ wA  ⟧C = { γ :  ⟦ wΓ ⟧C & ⟦ wA ⟧T γ};
+        (* { δ : { γ : ⟦ wΓ ⟧C & ⟦ wA ⟧T γ} & hom (δ..2) (⟦ wu ⟧t wA δ..1)}; *)
+    dT_star : forall Γ (wΓ : WC Γ)(γ : dC wΓ), ⟦ w_star wΓ ⟧T γ = G;
+    dT_ar : forall Γ A t u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wt : Γ ⊢ t : A)(wu : Γ ⊢ u : A)
+        (γ : dC wΓ),
+        ⟦ w_ar  wA wt wu ⟧T γ = hom (⟦ wt ⟧t wA γ)(⟦ wu ⟧t wA γ);
+
+    (* En fait, il faut l'imposer seulement pour le coh *)
+    sb_dTm : forall Γ Δ σ A t (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
+               (wAσ : Γ ⊢ A.[σ]T)
+               (wt : Δ ⊢ t : A)(wtσ : Γ ⊢ t.[σ]t : A.[σ]T)
+              (γ : dC wΓ),
+        ⟦ wtσ ⟧t wAσ γ
+        ≅ ⟦ wt ⟧t wA (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
+
+    (* dTm_vstar : forall (γ : ⟦ w_astar ⟧C), ⟦ w_vstar ⟧V (w_star w_astar) γ ≅ γ; *)
+    dTm_v0 : forall Γ A  (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) 
+               (wAe : ext Γ A ⊢ wkT A)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA  ⟧C)
+               (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2),
+        γ ≅ ((γ2 ,Σ sa) :sigT ⟦wA⟧T ) ->
+        ⟦ w_v0 Γ A ⟧V (wAe) γ ≅ sa;
+    dTm_vwk : forall Γ A B x (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) 
+                (wB : Γ ⊢ B)
+                (wBe : ext Γ A  ⊢ wkT B)
+                (wx : WVar Γ B x)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA  ⟧C)
+               (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2),
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) :sigT ⟦ wA⟧T) ) ->
+        ⟦ w_vwk A wx  ⟧V wBe γ ≅ ⟦ wx ⟧V wB γ2;
+
+
+    dS_to_ext :forall Δ Γ A  σ a  (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) 
+                 (wAσ : Δ ⊢ A.[σ]T) 
+                 (wΔ : WC Δ) (wσ  : Δ ⊢ σ ⇒ Γ)
+                 (wa : Δ ⊢ a : A.[σ]T)
+                 (γ : ⟦ wΔ ⟧C)
+                 (sa : ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ))
+      , sa ≅ ⟦ wa ⟧t wAσ γ ->
+        ⟦ w_to_ext wσ wA wa ⟧S wΔ (w_ext wΓ wA ) γ ≅
+                                   (* (( *)
+                                       ((((⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ,Σ sa) : sigT ⟦ wA ⟧T) 
+                                        ) )
+
+                                
+    }.
+
+
+
