Modules/TypeSystem/omegacategories.v
@@ -1,0 +1,101 @@
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool .
+
+From Modules Require Import libhomot untypeduippackrl buildrlhp lib gensyntax ericsam gtypeext.
+Require Import Coq.Logic.JMeq.
+Set Bullet Behavior "Strict Subproofs".
+
+Set Implicit Arguments.
+Unset Strict Implicit.
+Unset Printing Implicit Defensive.
+
+
+Local Notation "⟦ X ⟧V" := (dTm (w_va X)).
+
+
+
+(* TODO : factoriser avec la definition d'omega groupoid. C'est la même !! *)
+Record isOmegaCategory (G : GType) (d : Decl) :=
+  {
+    dC_astar : ⟦ w_astar ⟧C = G    ;
+    dC_ext : forall Γ A u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢_v u : A) wu_ps,
+        (* TODO: définir un type inductif particulier pour cette extension *)
+        ⟦ w_ext wΓ wA wu wu_ps ⟧C = @extΣ_G ⟦ wΓ ⟧C ⟦ wA ⟧T (⟦ w_va wu ⟧t wA);
+        (* { δ : { γ : ⟦ wΓ ⟧C & ⟦ wA ⟧T γ} & hom (δ..2) (⟦ wu ⟧t wA δ..1)}; *)
+    dT_star : forall Γ (wΓ : WC Γ)(γ : dC wΓ), ⟦ w_star wΓ ⟧T γ = G;
+    dT_ar : forall Γ A t u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wt : Γ ⊢ t : A)(wu : Γ ⊢ u : A)
+        (γ : dC wΓ),
+        ⟦ w_ar  wA wt wu ⟧T γ = hom (⟦ wt ⟧t wA γ)(⟦ wu ⟧t wA γ);
+
+    (* inutile car déjà compris dans la syntaxe non ? *)
+    (*
+    sb_dT : forall Γ Δ σ A (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
+              (γ : dC wΓ),
+        ⟦ WTy_sb wΓ wΔ wσ wA ⟧T γ = ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
+    (* inutile car déjà compris dans la syntaxe non ? *)
+    sb_dS : forall Γ Δ E σ δ  (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wE : WC E)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wδ: Δ ⊢ δ ⇒ E)
+              (γ : dC wΓ),
+        ⟦ WS_sb wΓ wΔ wσ wδ ⟧S wΓ wE γ = ⟦ wδ ⟧S _ wE (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
+*)
+    (* inutile car déjà compris dans la syntaxe non ? il suffit de l'imposer pour coh en fait *)
+    sb_dTm : forall Γ Δ σ A t (wΓ : WC Γ)(wΔ : WC Δ)(wσ: Γ ⊢ σ ⇒ Δ)(wA : Δ ⊢ A)
+               (wAσ : Γ ⊢ A.[σ]T)
+               (wt : Δ ⊢ t : A)(wtσ : Γ ⊢ t.[σ]t : A.[σ]T)
+              (γ : dC wΓ),
+        ⟦ wtσ ⟧t wAσ γ
+        ≅ ⟦ wt ⟧t wA (⟦ wσ ⟧S wΓ wΔ γ);
+
+    dTm_vstar : forall (γ : ⟦ w_astar ⟧C), ⟦ w_vstar ⟧V (w_star w_astar) γ ≅ γ;
+    dTm_v1 : forall Γ A u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢_v u : A)(wu_ps : Γ ⊢_ps u : A)
+               (wAe : ext Γ A (va u) ⊢ wkT A)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu wu_ps ⟧C)
+               (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2)
+               (sf : hom sa (⟦ wu ⟧V wA γ2)),
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : extΣ_G  _) ->
+        ⟦ w_v1 (w_va wu) ⟧V wAe γ ≅ sa;
+    dTm_v0 : forall Γ A u (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢_v u : A)(wu_ps : Γ ⊢_ps u : A)
+               (wAe : ext Γ A (va u) ⊢ wkT A)(wue : ext Γ A (va u) ⊢_v vwk u : wkT A)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu wu_ps ⟧C)
+               (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2)
+               (sf : hom sa (⟦ wu ⟧V wA γ2)),
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : extΣ_G  _) ->
+        ⟦ w_v0 (w_va wu) ⟧V (w_ar wAe (w_va (w_v1 (w_va wu))) (w_va wue)) γ ≅ sf;
+    dTm_vwk : forall Γ A u B x (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢_v u : A)
+                (wu_ps : Γ ⊢_ps u : A)
+                (wB : Γ ⊢ B)
+                (wBe : ext Γ A (va u) ⊢ wkT B)
+                (wx : WVar Γ B x)
+               (γ : ⟦ w_ext wΓ wA wu wu_ps ⟧C)
+               (γ2 : ⟦ wΓ ⟧C) (sa : ⟦ wA ⟧T γ2)
+               (sf : hom sa (⟦ wu ⟧V wA γ2)),
+        γ ≅ (((γ2 ,Σ sa) ,Σ sf) : extΣ_G  _) ->
+        ⟦ w_vwk wx (w_va wu) ⟧V wBe γ ≅ ⟦ wx ⟧V wB γ2;
+
+    dS_to_star : forall Γ t (wΓ : WC Γ) (wt : Γ ⊢ t : star) (γ : ⟦ wΓ ⟧C),
+                   ⟦ w_to_star wt ⟧S _ w_astar γ ≅ ⟦ wt ⟧t (w_star wΓ) γ;
+
+    dS_to_ext :forall Δ Γ A u σ a f (wΓ : WC Γ) (wA : Γ ⊢ A) (wu : Γ ⊢_v u : A)
+                 (wu_ps : Γ ⊢_ps u : A)
+                 (wAσ : Δ ⊢ A.[σ]T) (wuσ : Δ ⊢ u.[σ]V : A.[σ]T)
+                 (wΔ : WC Δ) (wσ  : Δ ⊢ σ ⇒ Γ)
+                 (wa : Δ ⊢ a : A.[σ]T)
+                 (wf : Δ ⊢ f.[σ]t : ar A.[σ]T a (u.[σ]V))
+                 (γ : ⟦ wΔ ⟧C)
+                 (sa : ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ))
+                 (suσ : forall γ, ⟦ wA ⟧T (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ))
+                 (sf : hom sa _)
+      , sa ≅ ⟦ wa ⟧t wAσ γ ->
+        suσ γ ≅ ⟦ wu ⟧V wA (⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ) ->
+        sf ≅ ⟦ wf ⟧t (w_ar  wAσ wa wuσ) γ ->
+        ⟦ w_to_ext wσ wA (w_va wu) wa wf ⟧S wΔ (w_ext wΓ wA wu wu_ps) γ ≅
+                                   (* (( *)
+                                       ((((⟦ wσ ⟧S wΔ wΓ γ ,Σ sa) : sigT ⟦ wA ⟧T) 
+                                        ,Σ sf) : 
+          { x : sigT ⟦wA⟧T &  hom x..2 (⟦ wu ⟧V wA x..1) })
+
+                                
+    }.
+
+
+
+
+
